---
name: Tag 标签组件
route: /showoff/tag
menu: wren-ui/showoff 展示组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# Tag 标签组件

在内容的两侧显示Tag标签以达到醒目提醒目的。

## 何时使用

当有重要内容需要值得注意时可用Tag标签。

## 演示

<DeviceView src="/showoff/tag/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' padding="0" background="#f5f5f9" />

## 如何使用

```js
import { Tag } from '@wren-ui/showoff';
```

## 代码演示

### 基础用法
#### 通过设置 type 属性可以控制标签颜色。
```js
<CellGroup>
  <Cell title="primary 类型">
    <Tag type="primary">标签</Tag>
  </Cell>
  <Cell title="success 类型">
    <Tag type="success">标签</Tag>
  </Cell>
  <Cell title="warning 类型">
    <Tag type="warning">标签</Tag>
  </Cell>
  <Cell title="error 类型">
    <Tag type="error">标签</Tag>
  </Cell>
</CellGroup>
```

### 开启空心样式
#### 通过设置 plain 属性可以使标签成为空心标签，标签边框和内容颜色为 type 定义颜色或自定义的颜色，背景为白色。
```js
<Cell title="开启空心样式">
  <Tag type="success" plain>标签</Tag>
</Cell>
```

### 开启圆角样式
#### 通过设置 round 属性可以使标签开启圆角样式。
```js
<Cell title="开启空心样式">
  <Tag type="success" round>标签</Tag>
</Cell>
```

### 开启标记样式
#### 通过设置 mark 属性可以使标签开启标记样式，标记样式为左侧两个角为直角而右侧两个角为圆角。
```js
<Cell title="开启空心样式">
  <Tag type="success" mark>标签</Tag>
</Cell>
```

### 显示关闭按钮
#### 通过设置 closeable 属性可以使标签内容右侧显示关闭按钮，点击按钮可关闭标签。
```js
<Cell title="开启空心样式">
  <Tag show={closeTag} type="primary" closeable onClose={() => { setCloseTag(false); }}>标签</Tag>
</Cell>
```

### Tag标签大小
#### 通过设置 size 属性可以自定义标签大小，分别有大号 large 、中号 medium 、小号 small。
```js
<CellGroup>
  <Cell title="小号标签">
    <Tag type="warning" size="small">标签</Tag>
  </Cell>
  <Cell title="中号标签">
    <Tag type="warning" size="medium">标签</Tag>
  </Cell>
  <Cell title="大号标签">
    <Tag type="warning" size="large">标签</Tag>
  </Cell>
</CellGroup>
```

### 自定义Tag标签颜色
#### 通过设置 color 属性来自定义徽标的颜色。
```js
<CellGroup>
  <Cell title="自定义颜色标签">
    <Tag color="#7232dd">标签</Tag>
  </Cell>
  <Cell title="自定义颜色标签">
    <Tag color="#ffe1e1" textColor="#ad0000">标签</Tag>
  </Cell>
  <Cell title="自定义颜色标签">
    <Tag color="#7232dd" plain>标签</Tag>
  </Cell>
</CellGroup>
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
className | 自定义标签样式类名 | string | null | false | v0.0.1
style | 自定义标签样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
show | 是否显示tag标签 | boolean | true | false | v0.0.1
size | 标签大小 | string: small \| medium \| large \| small | small | false | v0.0.1
type | 标签类型 | string: default \| primary \| success \| warning \| error | default | false | v0.0.1
closeable | 是否显示关闭按钮 | boolean | false | false | v0.0.1
mark | 是否开启标记样式 | boolean | false | false | v0.0.1
plain | 是否开启空心样式 | boolean | false | false | v0.0.1
round | 是否开启圆角样式 | boolean | false | false | v0.0.1
color | 标签自定义颜色 | string | null | false | v0.0.1
textColor | 标签自定义文字颜色 | string | null | false | v0.0.1

### Events

事件名 | 说明 | 回调参数
-|-|-
onClose() | 点击关闭按钮事件 | null